［團聚唔係大哂］一圖睇哂美國的家庭團聚條件

尋日我哋提出咗短期內具體可行，港府可自行立法解決，不需中央同意嘅單程證改革建議（

係呀，即使喺重視人權嘅美國，家庭團聚都唔係大X晒㗎，一樣要符合一啲基本條件。最核心嘅價值觀係，你唔好諗住同一個美國人結咗婚，美國政府就老奉咁有責任去養你，任得你又食又拎囉。

資料來源：
我的削減單程證建議－梁啟智

你知，我知，個個都知，咁又點

#請用數據來說服我

問：有協助新移民嘅組織表示：「新移民參與勞動比率跟香港人相若，對社會有貢獻」，係唔係真㗎？

答：這說法相當誤導。以年齡細分的話，整體香港人的勞動比率只在 55+ 的組別明顯降低，這是因為他們已經為香港勞碌了半生，從工作崗位退下來，享受退休生活。

相反，在 25 - 44 歲的壯年人仕組別，新移民的勞動參與率遠低於香港人。香港人在 55 歲以後才能享受的退休生活，他們早已經擁有。

參考：
民政事務署 - 內地新來港人仕的統計數字

香港2016年中期人口統計 - 主題性報告：內地來港定居未足七年人士

#請用數據來說服我

問：有協助新移民嘅組織表示：「定居本港的新移民都是年輕力壯的一群」，因此醫療需求較低，係唔係真㗎？

答：首先呢，雖然新移民嘅年齡中位數的確係比香港人低，但咁唔代表新移民醫療需求比較低，因為年齡中位數並唔係咁用的。

新移民的年齡中位數為 34 歲，只代表了一半的新移民年齡高於 34 歲，另一半則低於，如此而已。但 35 歲是高於 34 歲，100 歲也是高於 34 歲，這差別在年齡中位數看不出來。

比較有用的數字，要看年紀比較大的新移民的絕對人數。2017 年來港的新移民當中， 23.8%（多於一萬人）屬 45 歲或以上，2.4%（多於一千人）屬 65 歲或以上，對當前已水深火熱的公營醫療所帶來的壓力，絕對不容忽視。

參考：
民政事務署 - 內地新來港人仕的統計數字

香港2016年中期人口統計 - 主題性報告：內地來港定居未足七年人士

社區組織呢？
去咗邊？
有冇人見到佢哋？

有冇靚女想黎美國同我團聚

滅左族, 搵聯合國介入